**歐洲超級盃**（UEFA Super
Cup，又譯**超霸盃**），是[欧洲足联在每个赛季开始阶段](../Page/欧洲足联.md "wikilink")（大約8月）舉行的一项单场单回合赛事，1999年前由[歐洲盃賽冠軍盃冠軍與](../Page/歐洲盃賽冠軍盃.md "wikilink")[歐洲聯賽冠軍盃冠軍爭奪錦標](../Page/歐洲聯賽冠軍盃.md "wikilink")，現在由[欧足联欧洲联赛冠軍與](../Page/欧足联欧洲联赛.md "wikilink")[歐洲聯賽冠軍盃冠軍角逐該項殊榮](../Page/歐洲聯賽冠軍盃.md "wikilink")。

## 歷史

第一屆賽事於1972年舉辦，正逢[格拉斯哥流浪一百周年紀念與荷蘭足球鼎盛時期](../Page/流浪者足球俱樂部.md "wikilink")，在正式申請被[歐洲足聯拒絕後](../Page/歐洲足聯.md "wikilink")，雙方仍然繼續進行了比賽。次年歐洲足聯開始接受並主辦此賽事。

1998年前，比赛实行主客场双回合制。从1998年到2012年，每年赛事都在[摩纳哥](../Page/摩纳哥.md "wikilink")[路易二世体育场举行](../Page/路易二世体育场.md "wikilink")，2013年后的比赛场地由欧足联决定。

## 歷屆決賽

|    |                                                                                    |
| :-: | ---------------------------------------------------------------------------------- |
| \* | 賽事進入[加時賽](../Page/加時賽.md "wikilink")                                               |
|    | 賽事於[加時賽後仍然賽和](../Page/加時賽.md "wikilink")，需要以[互射十二碼決勝](../Page/互射十二碼.md "wikilink") |
| \# | 冠軍球隊憑[黃金入球勝出](../Page/黃金入球.md "wikilink")                                          |

圖示

### 兩回合賽事 (1972–1997)

<table>
<caption>歷屆歐洲超級盃決賽[1]</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>球季</p></th>
<th><p><a href="../Page/歐洲冠軍聯賽.md" title="wikilink">歐聯冠軍</a></p></th>
<th><p>總比數</p></th>
<th><p><a href="../Page/歐洲盃賽冠軍盃.md" title="wikilink">盃賽冠軍盃冠軍</a></p></th>
<th><p>回合</p></th>
<th><p>球場</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1972<br />
[2]</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/阿賈克斯足球俱樂部.md" title="wikilink">阿積士</a> </p></td>
<td><p>'''6–3</p></td>
<td><p><a href="../Page/流浪者足球俱樂部.md" title="wikilink">格拉斯哥流浪</a></p></td>
<td><p>3–1</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/格拉斯哥.md" title="wikilink">格拉斯哥</a>，<a href="../Page/埃布羅克斯球場.md" title="wikilink">埃布羅克斯球場</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3–2</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/阿姆斯特丹.md" title="wikilink">阿姆斯特丹</a>，<a href="../Page/阿姆斯特丹奧林匹克體育場.md" title="wikilink">奧林匹克體育場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1973</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/阿賈克斯足球俱樂部.md" title="wikilink">阿積士</a> </p></td>
<td><p>'''6–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/AC米蘭.md" title="wikilink">AC米蘭</a></p></td>
<td><p>0–1</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/米蘭.md" title="wikilink">米蘭</a>，<a href="../Page/聖西路球場.md" title="wikilink">聖西路球場</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6–0</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/阿姆斯特丹.md" title="wikilink">阿姆斯特丹</a>，<a href="../Page/阿姆斯特丹奧林匹克體育場.md" title="wikilink">奧林匹克體育場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1974</p></td>
<td><p><a href="../Page/拜仁慕尼黑足球俱樂部.md" title="wikilink">拜仁慕尼黑</a> 與  <a href="../Page/馬德堡足球俱樂部.md" title="wikilink">馬格德堡</a> 之間沒有進行比賽。[3]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1975</p></td>
<td><p><a href="../Page/拜仁慕尼黑足球俱樂部.md" title="wikilink">拜仁慕尼黑</a> </p></td>
<td><p>'''0–3</p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/基輔迪納摩足球俱樂部.md" title="wikilink">基輔戴拿模</a></p></td>
<td><p>0–1</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/慕尼黑.md" title="wikilink">慕尼黑</a>，<a href="../Page/慕尼黑奧林匹克體育場.md" title="wikilink">奧林匹克體育場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>0–2</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/基輔.md" title="wikilink">基輔</a>，<a href="../Page/奧林匹克國家綜合體育場.md" title="wikilink">奧林匹克國家綜合體育場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1976</p></td>
<td><p><a href="../Page/拜仁慕尼黑足球俱樂部.md" title="wikilink">拜仁慕尼黑</a> </p></td>
<td><p>'''3–5</p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/皇家安德列治體育會.md" title="wikilink">安德列治</a></p></td>
<td><p>2–1</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/慕尼黑.md" title="wikilink">慕尼黑</a>，<a href="../Page/慕尼黑奧林匹克體育場.md" title="wikilink">奧林匹克體育場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1–4</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/安德萊赫特.md" title="wikilink">安德萊赫特</a>，<a href="../Page/斯托克球場.md" title="wikilink">斯托克球場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1977</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/利物浦足球俱樂部.md" title="wikilink">利物浦</a> </p></td>
<td><p>'''7–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/漢堡體育俱樂部.md" title="wikilink">漢堡</a></p></td>
<td><p>1–1</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/漢堡.md" title="wikilink">漢堡</a>，<a href="../Page/禾克斯公園球場.md" title="wikilink">禾克斯公園球場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6–0</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/利物浦.md" title="wikilink">利物浦</a>，<a href="../Page/晏菲路球場.md" title="wikilink">晏菲路球場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1978</p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱樂部.md" title="wikilink">利物浦</a> </p></td>
<td><p>'''3–4</p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/皇家安德列治體育會.md" title="wikilink">安德列治</a></p></td>
<td><p>1–3</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/安德萊赫特.md" title="wikilink">安德萊赫特</a>，<a href="../Page/斯托克球場.md" title="wikilink">斯托克球場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2–1</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/利物浦.md" title="wikilink">利物浦</a>，<a href="../Page/晏菲路球場.md" title="wikilink">晏菲路球場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1979</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/諾丁漢森林足球俱樂部.md" title="wikilink">諾定咸森林</a> </p></td>
<td><p>'''2–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞羅那足球俱樂部.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/諾定咸.md" title="wikilink">諾定咸</a>，<a href="../Page/城市足球場.md" title="wikilink">城市足球場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1–1</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/巴塞隆拿.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a>，<a href="../Page/魯營球場.md" title="wikilink">魯營球場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1980</p></td>
<td><p><a href="../Page/諾丁漢森林足球俱樂部.md" title="wikilink">諾定咸森林</a> </p></td>
<td><p><strong>2–2</strong></p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/巴倫西亞足球俱樂部.md" title="wikilink">華倫西亞</a></p></td>
<td><p>2–1</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/諾定咸.md" title="wikilink">諾定咸</a>，<a href="../Page/城市足球場.md" title="wikilink">城市足球場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>0–1</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/華倫西亞.md" title="wikilink">華倫西亞</a>，<a href="../Page/馬斯泰拿球場.md" title="wikilink">馬斯泰拿球場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1981</p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱樂部.md" title="wikilink">利物浦</a> 與  <a href="../Page/第比利斯迪納摩足球俱樂部.md" title="wikilink">第比利斯戴拿模</a> 之間沒有進行比賽。[4]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1982</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/阿士東維拉足球會.md" title="wikilink">阿士東維拉</a> </p></td>
<td><p>'''3–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞羅那足球俱樂部.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a></p></td>
<td><p>0–1</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/巴塞隆拿.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a>，<a href="../Page/魯營球場.md" title="wikilink">魯營球場</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3–0</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/伯明翰.md" title="wikilink">伯明翰</a>，<a href="../Page/維拉公園球場.md" title="wikilink">維拉公園球場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1983</p></td>
<td><p><a href="../Page/漢堡體育俱樂部.md" title="wikilink">漢堡</a> </p></td>
<td><p>'''0–2</p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/阿伯丁足球俱樂部.md" title="wikilink">鴨巴甸</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/漢堡.md" title="wikilink">漢堡</a>，<a href="../Page/禾克斯公園球場.md" title="wikilink">禾克斯公園球場</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0–2</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/鴨巴甸.md" title="wikilink">鴨巴甸</a>，<a href="../Page/皮托德里球場.md" title="wikilink">皮托德里球場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1984</p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱樂部.md" title="wikilink">利物浦</a> </p></td>
<td><p>'''0–2</p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/尤文圖斯足球俱樂部.md" title="wikilink">祖雲達斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p>，<a href="../Page/都靈.md" title="wikilink">都靈</a>，<a href="../Page/都靈奧林匹克體育場.md" title="wikilink">奧林匹克體育場</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1985</p></td>
<td><p><a href="../Page/尤文圖斯足球俱樂部.md" title="wikilink">祖雲達斯</a> 與  <a href="../Page/埃弗頓足球俱樂部.md" title="wikilink">愛華頓</a> 之間沒有進行比賽。[5]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1986</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/布加勒斯特星足球俱樂部.md" title="wikilink">布加勒斯特星隊</a> </p></td>
<td><p>'''1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/基輔迪納摩足球俱樂部.md" title="wikilink">基輔戴拿模</a></p></td>
<td></td>
<td><p>，<a href="../Page/路易二世體育場.md" title="wikilink">路易二世體育場</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1987</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/波爾圖足球俱樂部.md" title="wikilink">波圖</a> </p></td>
<td><p>'''2–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿賈克斯足球俱樂部.md" title="wikilink">阿積士</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/阿姆斯特丹.md" title="wikilink">阿姆斯特丹</a>，<a href="../Page/阿姆斯特丹奧林匹克體育場.md" title="wikilink">奧林匹克體育場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1–0</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/波圖.md" title="wikilink">波圖</a>，<a href="../Page/安泰體育場.md" title="wikilink">安泰體育場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1988</p></td>
<td><p><a href="../Page/PSV燕豪芬.md" title="wikilink">PSV燕豪芬</a> </p></td>
<td><p>'''1–3</p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/梅赫倫足球俱樂部.md" title="wikilink">梅赫倫</a></p></td>
<td><p>0–3</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/梅赫倫.md" title="wikilink">梅赫倫</a>，<a href="../Page/卡薩尼球場.md" title="wikilink">卡薩尼球場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1–0</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/燕豪芬.md" title="wikilink">燕豪芬</a>，<a href="../Page/飛利浦球場.md" title="wikilink">飛利浦球場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1989</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/AC米蘭.md" title="wikilink">AC米蘭</a> </p></td>
<td><p>'''2–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞羅那足球俱樂部.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a></p></td>
<td><p>1–1</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/巴塞隆拿.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a>，<a href="../Page/魯營球場.md" title="wikilink">魯營球場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1–0</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/米蘭.md" title="wikilink">米蘭</a>，<a href="../Page/聖西路球場.md" title="wikilink">聖西路球場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1990</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/AC米蘭.md" title="wikilink">AC米蘭</a> </p></td>
<td><p>'''3–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/桑普多利亞足球俱樂部.md" title="wikilink">森多利亞</a></p></td>
<td><p>1–1</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/熱那亞.md" title="wikilink">熱那亞</a>，<a href="../Page/費拉里斯球場.md" title="wikilink">費拉里斯球場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2–0</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/博洛尼亞.md" title="wikilink">博洛尼亞</a>，<a href="../Page/戴亞拿球場.md" title="wikilink">戴亞拿球場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991</p></td>
<td><p><a href="../Page/貝爾格萊德紅星足球俱樂部.md" title="wikilink">貝爾格萊德紅星</a> </p></td>
<td><p><strong>0–1</strong>[6]</p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md" title="wikilink">曼聯</a></p></td>
<td></td>
<td><p>，<a href="../Page/曼徹斯特.md" title="wikilink">曼徹斯特</a>，<a href="../Page/奧脫福球場.md" title="wikilink">奧脫福球場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/巴塞羅那足球俱樂部.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a> </p></td>
<td><p>'''3–2</p></td>
<td><p><a href="../Page/雲達不萊梅體育會.md" title="wikilink">雲達不萊梅</a></p></td>
<td><p>1–1</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/不萊梅.md" title="wikilink">不萊梅</a>，<a href="../Page/威悉體育場.md" title="wikilink">威悉體育場</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2–1</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/巴塞隆拿.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a>，<a href="../Page/魯營球場.md" title="wikilink">魯營球場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993</p></td>
<td><p>[7]<a href="../Page/AC米蘭.md" title="wikilink">AC米蘭</a> </p></td>
<td><p>'''1–2</p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/帕爾瑪足球俱樂部.md" title="wikilink">帕爾馬</a></p></td>
<td><p>1–0</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/帕爾馬_(意大利).md" title="wikilink">帕爾馬</a>，<a href="../Page/泰甸尼球場.md" title="wikilink">泰甸尼球場</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0–2</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/米蘭.md" title="wikilink">米蘭</a>，<a href="../Page/聖西路球場.md" title="wikilink">聖西路球場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/AC米蘭.md" title="wikilink">AC米蘭</a> </p></td>
<td><p>'''2–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿森納足球俱樂部.md" title="wikilink">阿仙奴</a></p></td>
<td><p>0–0</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/倫敦.md" title="wikilink">倫敦</a>，<a href="../Page/高貝利球場.md" title="wikilink">高貝利球場</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2–0</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/米蘭.md" title="wikilink">米蘭</a>，<a href="../Page/聖西路球場.md" title="wikilink">聖西路球場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/阿賈克斯足球俱樂部.md" title="wikilink">阿積士</a> </p></td>
<td><p>'''5–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/皇家薩拉戈薩.md" title="wikilink">薩拉戈薩</a></p></td>
<td><p>1–1</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/薩拉戈薩.md" title="wikilink">薩拉戈薩</a>，<a href="../Page/羅馬雷達體育場.md" title="wikilink">羅馬雷達體育場</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4–0</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/阿姆斯特丹.md" title="wikilink">阿姆斯特丹</a>，<a href="../Page/阿姆斯特丹奧林匹克體育場.md" title="wikilink">奧林匹克體育場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/尤文圖斯足球俱樂部.md" title="wikilink">祖雲達斯</a> </p></td>
<td><p>'''9–2</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴黎聖日耳曼足球俱樂部.md" title="wikilink">巴黎聖日耳門</a></p></td>
<td><p>6–1</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/巴黎.md" title="wikilink">巴黎</a>，<a href="../Page/王子公園體育場.md" title="wikilink">王子公園體育場</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3–1</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/巴勒莫.md" title="wikilink">巴勒莫</a>，<a href="../Page/巴爾貝拉球場.md" title="wikilink">巴爾貝拉球場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997</p></td>
<td><p><a href="../Page/多特蒙德足球俱樂部.md" title="wikilink">多蒙特</a> </p></td>
<td><p>'''1–3</p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/巴塞羅那足球俱樂部.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a></p></td>
<td><p>0–2</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/巴塞隆拿.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a>，<a href="../Page/魯營球場.md" title="wikilink">魯營球場</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1–1</p></td>
<td><p>，<a href="../Page/多蒙特.md" title="wikilink">多蒙特</a>，<a href="../Page/威斯特法倫球場.md" title="wikilink">威斯特法倫球場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 單場賽事 (1998年至今)

<table>
<caption>歷屆歐洲超級盃賽事[8]</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>球季</p></th>
<th><p><a href="../Page/歐洲冠軍聯賽.md" title="wikilink">歐聯冠軍</a></p></th>
<th><p>比數</p></th>
<th><p><a href="../Page/歐洲盃賽冠軍盃.md" title="wikilink">盃賽冠軍盃</a>／<br />
<a href="../Page/歐洲足協盃.md" title="wikilink">歐協盃</a>／<br />
<a href="../Page/歐霸盃.md" title="wikilink">歐霸盃冠軍</a></p></th>
<th><p>球場</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1998</p></td>
<td><p><a href="../Page/皇家馬德里足球俱樂部.md" title="wikilink">皇家馬德里</a> </p></td>
<td><p>'''0–1</p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/切爾西足球俱樂部.md" title="wikilink">車路士</a></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/路易二世體育場.md" title="wikilink">路易二世體育場</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999</p></td>
<td><p><a href="../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md" title="wikilink">曼聯</a> </p></td>
<td><p>'''0–1</p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/拉素體育會.md" title="wikilink">拉素</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/皇家馬德里足球俱樂部.md" title="wikilink">皇家馬德里</a> </p></td>
<td><p><strong>1–2</strong>#</p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/加拉塔沙雷體育會.md" title="wikilink">加拉塔沙雷</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001</p></td>
<td><p><a href="../Page/拜仁慕尼黑足球俱樂部.md" title="wikilink">拜仁慕尼黑</a> </p></td>
<td><p>'''2–3</p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/利物浦足球俱樂部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/皇家馬德里足球俱樂部.md" title="wikilink">皇家馬德里</a> </p></td>
<td><p>'''3–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/飛燕諾.md" title="wikilink">飛燕諾</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/AC米蘭.md" title="wikilink">AC米蘭</a> </p></td>
<td><p>'''1–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/波爾圖足球俱樂部.md" title="wikilink">波圖</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td><p><a href="../Page/波爾圖足球俱樂部.md" title="wikilink">波圖</a> </p></td>
<td><p>'''1–2</p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/巴倫西亞足球俱樂部.md" title="wikilink">華倫西亞</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/利物浦足球俱樂部.md" title="wikilink">利物浦</a> </p></td>
<td><p><strong>3–1</strong>*</p></td>
<td><p><a href="../Page/莫斯科中央陸軍足球俱樂部.md" title="wikilink">莫斯科中央陸軍</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞羅那足球俱樂部.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a> </p></td>
<td><p>'''0–3</p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/塞維利亞足球俱樂部.md" title="wikilink">西維爾</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/AC米蘭.md" title="wikilink">AC米蘭</a> </p></td>
<td><p>'''3–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/塞維利亞足球俱樂部.md" title="wikilink">西維爾</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008</p></td>
<td><p><a href="../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md" title="wikilink">曼聯</a> </p></td>
<td><p>'''1–2</p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/聖彼得堡澤尼特足球俱樂部.md" title="wikilink">辛尼特</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/巴塞羅那足球俱樂部.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a> </p></td>
<td><p><strong>1–0</strong>*</p></td>
<td><p><a href="../Page/頓涅茨克礦工足球俱樂部.md" title="wikilink">薩克達</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010</p></td>
<td><p><a href="../Page/國際米蘭足球俱樂部.md" title="wikilink">國際米蘭</a> </p></td>
<td><p>'''0–2</p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/馬德里競技俱樂部.md" title="wikilink">馬德里體育會</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/巴塞羅那足球俱樂部.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a> </p></td>
<td><p>'''2–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/波爾圖足球俱樂部.md" title="wikilink">波圖</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012</p></td>
<td><p><a href="../Page/切爾西足球俱樂部.md" title="wikilink">車路士</a> </p></td>
<td><p>'''1–4</p></td>
<td><p>''' <a href="../Page/馬德里競技俱樂部.md" title="wikilink">馬德里體育會</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/拜仁慕尼黑足球俱樂部.md" title="wikilink">拜仁慕尼黑</a> </p></td>
<td><p><strong>2–2</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/切爾西足球俱樂部.md" title="wikilink">車路士</a></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/布拉格.md" title="wikilink">布拉格</a>，<a href="../Page/伊甸園體育場.md" title="wikilink">伊甸園體育場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/皇家馬德里足球俱樂部.md" title="wikilink">皇家馬德里</a> </p></td>
<td><p>'''2–0</p></td>
<td><p><a href="../Page/塞維利亞足球俱樂部.md" title="wikilink">西維爾</a></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/卡迪夫.md" title="wikilink">卡迪夫</a>，<a href="../Page/卡迪夫城運動場.md" title="wikilink">卡迪夫城運動場</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/巴塞羅那足球俱樂部.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a> </p></td>
<td><p><strong>5–4</strong>*</p></td>
<td><p><a href="../Page/塞維利亞足球俱樂部.md" title="wikilink">西維爾</a></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/第比利斯.md" title="wikilink">第比利斯</a>，<a href="../Page/鮑里斯派齊亞澤迪納摩體育場.md" title="wikilink">鮑里斯派齊亞澤迪納摩體育場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/皇家馬德里足球俱樂部.md" title="wikilink">皇家馬德里</a></strong> </p></td>
<td><p><strong>3–2</strong>*</p></td>
<td><p><a href="../Page/塞維利亞足球俱樂部.md" title="wikilink">西維爾</a></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/特隆赫姆.md" title="wikilink">特隆赫姆</a>，<a href="../Page/拉簡度球場.md" title="wikilink">拉簡度球場</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/皇家馬德里足球俱樂部.md" title="wikilink">皇家馬德里</a></strong> </p></td>
<td><p>'''2–1</p></td>
<td><p><a href="../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md" title="wikilink">曼聯</a></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/斯科普里.md" title="wikilink">斯科普里</a>，<a href="../Page/菲利普二世體育場.md" title="wikilink">菲利普二世體育場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018</p></td>
<td><p><a href="../Page/皇家馬德里足球俱樂部.md" title="wikilink">皇家馬德里</a> </p></td>
<td><p><strong>2–4</strong>*</p></td>
<td><p><strong> <a href="../Page/馬德里競技俱樂部.md" title="wikilink">馬德里體育會</a></strong></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/塔林.md" title="wikilink">塔林</a>，<a href="../Page/阿勒柯克競技場.md" title="wikilink">阿勒柯克競技場</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>–</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>，<a href="../Page/伊斯坦堡.md" title="wikilink">伊斯坦堡</a>，<a href="../Page/沃達豐公園球場.md" title="wikilink">沃達豐公園球場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2020</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>–</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>，<a href="../Page/波圖.md" title="wikilink">波圖</a>，<a href="../Page/火龍球場.md" title="wikilink">火龍球場</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 備註：

## 賽事記錄

在2007年8月31日進行的歐洲超級杯上，[AC米蘭憑借](../Page/AC米蘭.md "wikilink")[菲利波·因扎吉](../Page/菲利波·因扎吉.md "wikilink")、[揚庫洛夫斯基和](../Page/马雷克·扬库洛夫斯基.md "wikilink")[卡卡的三個進球擊敗了](../Page/卡卡.md "wikilink")[西維爾](../Page/西維爾足球會.md "wikilink")，從而贏得冠軍。為了紀念不久前因為心脏病死去的塞維利亞球員[-{zh-hans:安东尼奥·普尔塔;zh-hk:安東尼奧·佩亞達;zh-tw:安東尼奧·普埃爾塔;}-](../Page/安东尼奥·普尔塔.md "wikilink")，雙方球員在自己的球衣身後均印上了他的名字。

## 奪冠次數

### 按球會

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>球會</p></th>
<th><p>冠軍</p></th>
<th><p>亞軍</p></th>
<th><p>冠軍年份</p></th>
<th><p>亞軍年份</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/巴塞羅那足球俱樂部.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a></p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>1992, 1997, 2009, 2011, 2015</p></td>
<td><p>1979, 1982, 1989, 2006</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/AC米蘭.md" title="wikilink">AC米蘭</a></p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1989, 1990, 1994, 2003, 2007</p></td>
<td><p>1973, 1993</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/皇家馬德里足球俱樂部.md" title="wikilink">皇家馬德里</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>2002, 2014, 2016, 2017</p></td>
<td><p>1998, 2000, 2018</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱樂部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1977, 2001, 2005</p></td>
<td><p>1978, 1984</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬德里競技俱樂部.md" title="wikilink">馬德里體育會</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2010, 2012, 2018</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿賈克斯足球俱樂部.md" title="wikilink">阿積士</a></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1973, 1995</p></td>
<td><p>1987</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/皇家安德列治體育會.md" title="wikilink">安德列治</a></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1976, 1978</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/尤文圖斯足球俱樂部.md" title="wikilink">祖雲達斯</a></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1984, 1996</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/巴倫西亞足球俱樂部.md" title="wikilink">華倫西亞</a></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1980, 2004</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/塞維利亞足球俱樂部.md" title="wikilink">西維爾</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>2006</p></td>
<td><p>2007, 2014, 2015, 2016</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/波爾圖足球俱樂部.md" title="wikilink">波圖</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1987</p></td>
<td><p>2003, 2004, 2011</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/拜仁慕尼黑足球俱樂部.md" title="wikilink">拜仁慕尼黑</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>2013</p></td>
<td><p>1975, 1976, 2001</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md" title="wikilink">曼聯</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1991</p></td>
<td><p>1999, 2008, 2017</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/切爾西足球俱樂部.md" title="wikilink">車路士</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1998</p></td>
<td><p>2012, 2013</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/基輔迪納摩足球俱樂部.md" title="wikilink">基輔戴拿模</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1975</p></td>
<td><p>1986</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/諾丁漢森林足球俱樂部.md" title="wikilink">諾定咸森林</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1979</p></td>
<td><p>1980</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿士東維拉足球會.md" title="wikilink">阿士東維拉</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1982</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿伯丁足球俱樂部.md" title="wikilink">鴨巴甸</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1983</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/布加勒斯特星足球俱樂部.md" title="wikilink">布加勒斯特星隊</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1986</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梅赫倫足球俱樂部.md" title="wikilink">梅赫倫</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1988</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/帕爾瑪足球俱樂部.md" title="wikilink">帕爾馬</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1993</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/拉素體育會.md" title="wikilink">拉素</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1999</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/加拉塔沙雷體育會.md" title="wikilink">加拉塔沙雷</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2000</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/聖彼得堡澤尼特足球俱樂部.md" title="wikilink">辛尼特</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2008</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/漢堡體育俱樂部.md" title="wikilink">漢堡</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>1977, 1983</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/流浪者足球俱樂部.md" title="wikilink">格拉斯哥流浪</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>1972</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/PSV燕豪芬.md" title="wikilink">PSV燕豪芬</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>1988</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/桑普多利亞足球俱樂部.md" title="wikilink">森多利亞</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>1990</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/貝爾格萊德紅星足球俱樂部.md" title="wikilink">貝爾格萊德紅星</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>1991</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/雲達不萊梅體育會.md" title="wikilink">雲達不萊梅</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>1992</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿森納足球俱樂部.md" title="wikilink">阿仙奴</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>1994</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/皇家薩拉戈薩.md" title="wikilink">薩拉戈薩</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>1995</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/巴黎聖日耳曼足球俱樂部.md" title="wikilink">巴黎聖日耳門</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>1996</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/多特蒙德足球俱樂部.md" title="wikilink">多蒙特</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>1997</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/飛燕諾.md" title="wikilink">飛燕諾</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>2002</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/莫斯科中央陸軍足球俱樂部.md" title="wikilink">莫斯科中央陸軍</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>2005</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/頓涅茨克礦工足球俱樂部.md" title="wikilink">薩克達</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>2009</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/國際米蘭足球俱樂部.md" title="wikilink">國際米蘭</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>2010</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 按國家

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國家</p></th>
<th><p>冠軍</p></th>
<th><p>亞軍</p></th>
<th><p>冠軍球會 (次數)</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞羅那足球俱樂部.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a> (5), <a href="../Page/皇家馬德里足球俱樂部.md" title="wikilink">皇家馬德里</a> (4), <a href="../Page/馬德里競技俱樂部.md" title="wikilink">馬德里體育會</a> (3), <a href="../Page/巴倫西亞足球俱樂部.md" title="wikilink">華倫西亞</a> (2), <a href="../Page/塞維利亞足球俱樂部.md" title="wikilink">西維爾</a> (1)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/AC米蘭.md" title="wikilink">AC米蘭</a> (5), <a href="../Page/尤文圖斯足球俱樂部.md" title="wikilink">祖雲達斯</a> (2), <a href="../Page/帕爾瑪足球俱樂部.md" title="wikilink">帕爾馬</a> (1), <a href="../Page/拉素體育會.md" title="wikilink">拉素</a> (1)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱樂部.md" title="wikilink">利物浦</a> (3), <a href="../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md" title="wikilink">曼聯</a> (1), <a href="../Page/切爾西足球俱樂部.md" title="wikilink">車路士</a> (1), <a href="../Page/諾丁漢森林足球俱樂部.md" title="wikilink">諾定咸森林</a> (1), <a href="../Page/阿士東維拉足球會.md" title="wikilink">阿士東維拉</a> (1)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p><a href="../Page/皇家安德列治體育會.md" title="wikilink">安德列治</a> (2), <a href="../Page/梅赫倫足球俱樂部.md" title="wikilink">梅赫倫</a> (1)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿賈克斯足球俱樂部.md" title="wikilink">阿積士</a> (2)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="../Page/拜仁慕尼黑足球俱樂部.md" title="wikilink">拜仁慕尼黑</a> (1)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/波爾圖足球俱樂部.md" title="wikilink">波圖</a> (1)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/基輔迪納摩足球俱樂部.md" title="wikilink">基輔戴拿模</a> (1)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿伯丁足球俱樂部.md" title="wikilink">鴨巴甸</a> (1)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/聖彼得堡澤尼特足球俱樂部.md" title="wikilink">辛尼特</a> (1)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p><a href="../Page/布加勒斯特星足球俱樂部.md" title="wikilink">布加勒斯特星隊</a> (1)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p><a href="../Page/加拉塔沙雷體育會.md" title="wikilink">加拉塔沙雷</a> (1)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參見

  - [歐洲聯賽冠軍盃](../Page/歐洲聯賽冠軍盃.md "wikilink")
  - [欧足联欧洲联赛](../Page/欧足联欧洲联赛.md "wikilink")
  - [歐洲足協盃](../Page/歐洲足協盃.md "wikilink")
  - [歐洲盃賽冠軍盃](../Page/歐洲盃賽冠軍盃.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部連結

  - [歐洲超級盃](http://www.uefa.com/uefasupercup/index.html)

[歐洲超級盃](../Category/歐洲超級盃.md "wikilink") [Super
Cup](../Category/歐洲足聯俱樂部賽事.md "wikilink")

1.
2.  1972年賽事歐洲足總未承認。
3.  1974年因為無法找到兩隊合適日期而取消。
4.  1981年因為政治原因未舉行。
5.  1985年因為[海塞爾球場慘劇使英格蘭球會被禁賽](../Page/海塞爾球場慘劇.md "wikilink")5年而取消。
6.  1991年因為政治原因改為一場決勝。
7.  1993年歐聯冠軍[馬賽因為被揭發賄賂醜聞而被禁賽](../Page/馬賽足球俱樂部.md "wikilink")，由亞軍[AC米蘭頂替出賽](../Page/AC米蘭.md "wikilink")。
8.